聯合國正式成為道友組織

宜家仲話隊草係道友嗰啲人有冇讀過大麻歷史？

其實LSD同咳水都有醫學用途

source ig： olandaint

道友全面進場

師兄 你走先！
我幫你頂住 ！！

但即使聯合國承認大麻的醫療效用，根據聯合國法律，大麻仍被禁止用於非醫療用途。

雖然目前聯合國已承認大麻的醫療用途，但仍在非醫療用途限制性最高的附表，與風險最高的藥物如可卡因和芬太尼同級。

啲鬼佬吸少日毒係咪會死

真係有大麻醫病先算啦，成班濫藥叫自己做病人

秒

濫藥/吸毒成癮都算係病嘅

有病先定隊草先

中國 俄羅斯 巴基斯坦反對！

秒
不過算喇 班死道友都唔會理
照話自己係病人

政府洗腦宣傳

道友就道友啦

秒了什麼？

成個聯合國都係道友
中國 俄羅斯 巴基斯坦係正義嘅化身

咁酒同煙都係對身體有害 都係用作娛樂
依家呢個decision算係為legitimize 娛樂用大麻行左好大既一步
都間接證明緊佢對身體其實害處不大
咁兩害取其輕 點解飲酒食煙得 smk weed唔得？
你話依家無病做咩要smk
咁無啦啦啲人都去飲酒食煙 咪娛樂既一種 既然無害有咩問題

聯合國真係好啊幫我地做埋市場調查

啲人只會堅信政府話吸毒就唔岩/乜乜乜都係藥用
唔會理大麻有害程度遠低於酒同煙
大麻十個世紀都殺唔到煙酒一年殺嘅人

雞同蛋

點解一定要醫病先用得？
你到底知唔知有幾多現存合法娛樂用嘅野比大麻更有害？

ching一陣又比人話道友了

班人on9啫

淨係可樂已經係危險過大麻造成更好健康醫療問題
但佢地會繼續講：食大麻死道友

你要搞大麻合法化都更加唔應該改名做醫藥用大麻，我夠知一呼一吸都有害啦，要食就光明正大咁食，何必搞到自己好似做賊咁

事實係社會大部分人都有偏見
我覺得短期內都唔會有呢個可能

不過香港已經比支那好
你唔高調唔搞事連狗都唔會搞9你

利申只係外國合法食

果啲人平時就話人比主流媒體洗腦
其實佢地咪又係一樣

就算有一日香港大麻合法都唔會一時三刻可以好似外國咁 係文化問題
何況完全唔合法

鍾意隊咪健康囉，

唔鍾意咪道友囉

你User Name
果然係一個有品味嘅人

飲火麻仁先

正，香港幾時有合法大麻

好好奇飲酒食煙嗰啲人係唔係道友

麻友係雞

道友又吸毒

老實講 我覺得大麻最危險係食到你眼訓同2手煙聞到都會眼訓
香港又逼又日日撞車其實幾危險

ZF話係有毒就係有毒，真係乖

Driving under the influence

influence= 任何藥

就算大麻有冇藥用價值 果班人咪又係玩樂用途
班道友本身既主要目的 已經污名化緊大麻啦 唔係大麻本身就係衰野

鴉片都係植物，鴉片都有醫療用途。

啱

咁應該禁埋

Morphine 醫療上夠可以鎮痛，唔代表morphine 唔係毒品

吸煙合法唔代表你唔係死煙鏟

咁你班道友係咪醫療用途先
民主國家既國安法同香港國安法又係咪同一樣野呀？
死道友繼續傻笑失足跌落街變肉碎啦

知唔知乜嘢係用於醫療用途
夠有人high咳水啦
咁high咳水可以醫人但都可以係毒品

咁講真你食零食都係娛樂用途
唔可以當正餐食對身體又唔好
咁大家都唔應該食零食啦
零食本身就係衰嘢
薯片仲要係油炸可以致癌

班道友係咪醫療用途先
民主國家既國安法同香港國安法又係咪同一樣野呀？
死道友繼續傻笑失足跌落街變肉碎啦

成班蠢閪信政府就乖乖地做藍絲啦，學乜尻人反抗呀

你冇錯好多止痛藥本身都係鴉片提煉出嚟

咁生活係呢個世界上都幾慘
，性都會成癮 ，野都唔好仆了。

認真討論

如果大麻呢樣野假設冇藥用價值，但用黎娛樂對人體做成嘅傷害比大部分嘅消遣物（酒、煙）低，咁點解唔可以用黎作娛樂用途？

你本身觀點都假設左用大麻=道友，你同時間都係污名化緊大麻？

醫療用一直都有
好似咳水個D都係有加到一D成份入去
當然話咳水就係毒品咁就冇得討論啦
即係無啦啦飲勁多咳水
我諗咩藥咁食法都死啦

道友連醫療用同濫用都唔撚識分

秒左自己

咁其實好多人都有濫用過藥物
例如必理痛咁每個人都係憑自己經驗去決定自己需要食幾多或者需唔需要食
都係果句劑量決定一切

大麻合法化嘅國家有邊個係好
荷蘭？

屌，秒左樓主，未瞓醒

Canada?

所以香港人咪咁慘，做人最緊要身體健康、長命百歲，幾抑鬱都唔應該娛樂 飲酒多餘冇必要！食煙又臭又貴又對身體唔好多餘都冇必要！扑野哂時間哂套錢多餘冇必要！

你個世界得黑色同白色

咩黑色同白色, 而家剩係承認左白色咋喎, 唔好衝出黎柒啦好嗎

所以香港咁細真係麻煩過其他國家
打邊爐/前面火車頭2手煙 咁我炒左車又點計？

香港人最跟規矩，就算講到幾愛自由，信念中仍然係奴性到極

其實香港思想非常保守
呢個年代中小學生仲要剪薯頭去保持乖仔形象就知啲人幾咁膚淺

性成癮咪係有病囉
你嘅生活仲慘呀要吸毒先開心

點解娛樂用就係污名化大麻？
唔講煙同酒，可樂/薯片/肥豬肉呢啲都比大麻危險，殺嘅人比大麻多，佢哋可以食用/服用，點解大麻唔得？

一味覺得大麻係毒品所以對社會有破壞
只係因為大部分人連上網search下大麻嘅科學study同實際影響嘅數據都懶得做

要做到道友先抑鬱你都幾可憐。
你哋睇吓講嚟講去都係話會令自己開心所以想食毒品，就咪撚再講人哋醫療用途呢啲嘢啦。

班人封閉思想又落後就笑人哋, 思想仲卡住係舊時代, 成班死廢老, 政府狗俾人洗晒腦政府/大人/權力人士話乜嘢佢哋就信乜嘢, 一世做公司奴才一直都唔會做到管理層就係呢啲人

敵人反對 我地要支持

所以可以藥用但唔可以吸食我覺得係非常之啱。
同埋大麻藥用好多地方都得，啲支持合法化嗰啲人係想自己吸毒定係想用嚟醫病心照啦

你係咪以為吸一啖大麻就會即刻變到好似深水埗露宿嗰啲道友咁

第一 毒品呢個翻譯根本錯曬 drug應該翻譯做藥物
唔係毒品

morphine係drug
drug abuse先會對人有害
大麻係唔會有abuse嘅問題 從來冇人因為大麻overdose而死 所以根本唔可以定義為有害

當有一日禁止左汽車,汽車就變成交通意外最少既交通工具

有咩特別
要有醫生紙先買得
好合理

濫用
你濫用水太多 會中水毒死
你濫用大麻幾多都唔會死

可以禁止係某啲公眾地方食大麻

大麻毒性咁低食多咗又唔會有太大副作用 （THC)
我想問吓呢你平時又點樣去判斷自己可唔可以食必理痛或者幸福傷風素呢?

你去同聯合國講啦
而家人地係承認醫療用咋麻

你邊隻字見到我有吸毒
你話要禁埋煙酒 其他令你額外開心嘅嘢都要禁喎
我咁講唔代表需要呢啲先會開心 學術性討論下咋嘛 係咪講吓嘢都唔俾先 咁就得返你班傻仔係度自己同自己傾偈

屌你老母一呼一吸都有害笑左

吸大麻唔會有事？睇片

歪理正確化
符合現今社會

即係好似啲人以前覺得地球係平咁樣囉 佢哋嗰時都唔覺得自己錯架

所以酒後駕駛咪違法
而唔係全面禁酒

屌 你飲酒都上癮啦
你禁酒丫苯

係架
點討論都用毒呢個字黎助證佢係唔應該掂
無視所有科學數據
就好似古時同外族搞野會有病黑人係低人一等屌佢等於人獸交一樣，仲可以大大聲聲話自己先係文明人

Cbd會攞嚟醫癲癇 係咪我太認真

我知，仲好有效，但有幾多吸醫藥用大麻既人真係有癲癇？就如咳藥水咁

個人自由 食完減壽都係減自己
煎炸野都有致癌物 你認為應唔應該禁？ 點解？

吸煙出黎嘅煙一定有有害物質
你用同一個Concept 做實驗，唔用大麻，用脂肪/糖/氣水/街邊廢氣/煙/酒乜都好都會有呢個較果
因為個裝置係死物，唔係活生生嘅人體
人體係會修補組織，排走異物
否則啲人食兩星期煙肺泡已經可以塞到再透唔到氣

你即係承認大麻有害啊？

荷蘭加拿大有咩唔好

你咪日日食囉

支持禁撚埋煙草

唔係好夠point , 姐係oral intake 就可以？

其實大麻有好多食用方法
如果怕對個肺有影響
咪就咁食落肚囉(thc edibles)一樣有效果
任何嘅煙入個肺都當然係唔好㗎啦
無論廢氣煙仔定係燒大麻

旺角街邊廢氣都好勁咁點算

依家就係要爭取可以非藥用大麻
大麻係藥只係用黎比班以為傳統毒品就只有壞處無好處嘅人知大麻本身就唔係毒性高嘅嘢黎
比你飲開嘅氣水食慣嘅肥豬肉毒性更低
更加唔好講同酒煙比

但反大麻嘅人觀念永遠只係大麻係毒品，有病先可以處方，無病用就係吸毒
由始至終無討論過大麻點解要禁
只係佢係毒品，所以就唔食得

之前睇資料好似話大麻比酒同煙係更安全

加拿大唔好咩?

支持禁煙

問tsla

全面改用動電動車

大家都知d屋邨窮人無錢裝身，出街著到成個乞兒咁，咪話要衣著樸素囉

支那先係最多大麻外銷商

據杜克大學(Duke University)的研究顯示，少年人吸食大麻會令智商平均下降八點，而且在停止食用後，智商仍不能重返以往水平。 美國國家藥物濫用研究所National Institute On Drug Abuse 的主管Dr. Nora Volkow 亦警告大麻會嚴重影響青少年的學業和日常生活，不少研究亦指出腦能力如認知、技能、判斷、記憶等都有可能被破壞。

當然，支持者仍然堅稱科學硏究必有錯漏，不可盡信。那麼，假設即使現時所有著名學府和醫學專才的報告不是百分之百可信，亦不須菸酒之外還加一害。而且，為什麼我們又要接受那些支持者的研究呢？

諷刺的是，那邊廂前第一夫人米歇爾努力地向在學兒童推廣健康飲食，防止兒童肥胖，這邊廂不少政客和社會群體卻支持對大麻大開中門，增加靑少年接觸毒品的危險。我們對維護青少年的凖則在哪裡？

註1：William J. Bennett, Going to Pot: Why the Rush to Legalize Marijuana Is Harming America, (New York: Center Street, 2015), 79.

cocaine都係，有醫療用途

表示睇唔到只接受自己接受到既報告

對唔住講得太深你理解唔到，我嘅意思係唔一定係得濫用同醫療用，適當地娛樂用有咩問題，比而家一般市面上嘅娛樂用產品，藥性低副作用少，其實講到尾都係你班人思想守舊。利申：係外國有試過，真心覺得香港需要合法化並且加以規管。

唔怪得美國佬咁蠢啦

此外，大麻亦對心臟有害，由點燃大麻的頃刻之間便會增加心跳由20至100%，且徴狀會持續長至三小時之久。

表面看來，吸食大麻似乎比醉酒駕車引致交通意外的機會為低，其實那只是因為大麻並未全國合法而已。哥倫比亞大學的一位學者便推算，若大麻在美國廣泛被使用後，很大可能會取代酒精成為交通意外的主因。

若果比較酒後的宿醉，大麻雖然沒有即時的不適，但大麻的負作用，卻會長久停留並影響腦部，這也是大部分醫生和科學家反對大麻合法化的原因。

你肯用禁大麻嘅標準去禁其他野
呢個世界好快會唔同晒
我相信連薯片都會犯法

只係依家大部分人迷信薯片係零食
大麻就係毒品

中間個段,

正如我所講, 當禁止開車,車就變成最少交通意外既交通工具

畀本荷蘭加拿大passport你移民去道友國家
你咪又係即刻狗衝去做道友
扮乜潔身自愛

但有一個夢～
不會死
種大麻

hunter:一路隊草 一路仆野真係爽

立得法就可以控制只賣比21歲以上

夠有研究皮蛋妨礙兒童腦部發展
咁兒童唔食皮蛋咪得
定又要將表蛋定做毒品

好似係後生過25就會對大腦有影響，咁咪大過25先比食lor，酒精都有年齡限制

最搞笑班人接受到食煙
接受唔到食草

明明食煙傷害大咁多 一樣上引

連登不嬲係網絡廢老集中地
呢個年頭仲講緊紋身就係壞人

知道，廢老咪唔戴口罩囉

咁所以合法化嘅國家咪禁止青少年吸食囉

小朋友食煙都唔啱啦。所以咪要合法，然後規管囉。合法嘅意思唔係無論任何時間任何地方任何人都由你食喎，師兄。合法左透明度高咗，仲容易監管添。

咁你唔反咳藥水？

酒駕死最多人
唔見全面禁酒？

支持禁煙
我最憎火車頭

限成年咪得

你不如直頭講有咩副作用都只係自己受, 所有吸毒可以係娛樂用

煙酒個d, 我支持禁埋只係有利益係上面先唔禁垃圾政府

咁依家當務之急係咪禁酒？

反濫藥，你有醫生批准同按量食既完全無問題

行路 工作都減壽
算唔算叫有傷？

有錢仲留係香港？我唔信呀。唔好話我睇死你，你一定冇錢移民

支持禁酒

醫用大麻同理

接受唔到食煙sor, 支持全面禁柒埋佢

中國人唔食大麻！毋忘鴉片戰爭國恥！
拒絕大麻，齊齊做中國人！

知唔知自己講緊乜
人地係承認醫學用大麻 唔撚係娛樂用大麻
你點撚樣得出「間接證明緊佢對身體其實害處不大」??
如果係不大, 點解唔直接承認娛樂用大麻 直接比大眾用?
再者又點解要兩害取其輕? 禁撚曬佢咪得, 點解一定要take one?
D LOGIC錯撚到...証明你食大麻食到傻撚左

一個社會係咪要因為某啲人無自控能力
所以全有人都唔應該有自由？

再傾落去大家立場唔同在於政見，而不在大麻本身

係有害 但有乜問題？點解要禁 ？
煙酒夠有害 吸得多飲得多 爆肺爆肝
但係人生苦短
每個人自由選擇喺生命長短同快幸福感取平衡

我反問返你
你咁問即係承認反大麻係雙重標準？

你有癲癇，而同時大麻係你身處國家既認可藥物，我就無意見

咁我所講個班人就唔係你啦
出來柒咩

Ketamine 都係

巴打唔好咁直接

命係生定咗㗎
建議你去自殺

支持禁止BBQ
容易致癌

咁你又左問人諗唔諗大麻有害

人生出來就係倒數緊架啦

好快大家都會覺得抗爭運動破壞香港
要支持禁抗爭

你肯定支持廢老唔戴口罩啦

大麻原本古時已有人用黎醫病，但因為藥廠知道呢隻野又平又易種，如果個個自己種邊有人買藥食，咪叫政府禁

又開口埋口都吸毒，講緊大麻合法化又講其他嘢，都話你思想守舊，我覺得你可以唔需要理解，繼續堅持你嘅想法過你嘅人生 ，我哋嘅討論就此結束啦。

你同總之犯法就唔岩有咩分別？
有咩資格要鬧想返工嘅藍絲自私？

支持! 香港而家嘅環境最好係食大麻輕鬆下

講咩話

清教徒接受唔到飲酒
素食撚接受唔到食肉
環保撚接受唔到用膠

如果禁BBQ我支持禁食乾炒牛河
高膽固醇高sodium 高脂肪對人體一啲好處都冇

有用而又要處方，將醫用大麻合法化，係幫到好多patients喎, 唔單指癲癇喎

係煙草商最怕人人食大麻
唔係藥廠

反大麻同反濫藥係兩樣黎，分清楚
我非常支持用大麻有藥效既成分去幫助病人

咁你又問人認唔認大麻有害

人生出來就係倒數緊架啦
根本大部分野都係減壽

真
支持禁埋糖
糖都會上癮同有傷

其實可以用大麻整牛油加落曲奇、pizza、意粉、打邊爐湯底、辣椒醫等，
響外果試過當香料咁整香草烤雞，
netflix都有套大麻廚神啦，你班連登鄉下佬出城未呀？

其實可以用大麻整牛油加落曲奇、pizza、意粉、打邊爐湯底、辣椒醫等，
響外國試過當香料咁整香草烤雞，
netflix都有套大麻廚神啦，你班連登鄉下佬出城未呀？

問班娛樂撚點解要同醫藥大麻打泥漿摔角

係呀,食大麻先係思想開放直頭放飛自我添

呢度啲人連咩叫hard / soft core drugs 都分唔到
根本冇乜討論價值

支持你唔戴口罩
因為支那肺炎會減壽

藥廠同煙草都怕

應該支持禁呼吸啦

點解飲酒 你唔覺係濫藥而要禁制
但係食大麻 你會覺係濫藥而禁 只容許醫學用

我猜度你嘅睇法出嚟 睇你認唔認同
因為大麻係「毒品」 由細到大都係咁講 但係酒唔係毒品
所以飲酒飲到嘔都唔係吸毒 但係大麻你掂一掂都係吸毒
而從來無本質上諗過 究竟何謂「毒品」

我希望你都唔好飲咖啡
因為對身體都唔好會令你心跳加速出汗手震同埋最重要係會上癮

支持你去自殺

唉屌
一早睇到呢個post我唔會係另一個post同樓主講嘢

支持做港豬
因為國安法可以判終身

人地信政府架嘛

咁係人問題啫
未合法都有咁嘅情況 合法後唔難想像依然會有咁嘅情況
但點解要禁埋有需要嘅人

話你唔支持煙酒大麻等娛樂用品，係思想守舊。你又淨係同我係度講大麻，都唔知你真傻定假傻，根本傾唔到計，有啲浪費時間嘅感覺。

真係唔飲

大家咁話啦

唔戴口罩你有機會傳染他人，大麻嚴格上黎講冇任何機會傷害到人喎

數下你有咩喜好
幫你分析同一標準下有咩可以一齊禁埋佢

道友：睇唔到

It hurts people’s ego on internet

呢個post啲logic好混亂
1. 支持藥用大麻唔等於支持娛樂用大麻
2. 支持藥用大麻唔等於承認佢無害 / 傷害細
3. 煙酒或者任何其他合法野有害 / 比大麻有害唔係合法化娛樂用大麻既理由
4. 合法化娛樂用大麻既關鍵係大麻到底有害定無害，呢個有害無害唔單止係對身體既直接傷害，仲包括所謂gateway drug問題到底存唔存在等，呢啲就需要更多research去討論

係
美國大選oregon所有毒品除罪化俾佢地講到道友天堂 周街都買到

Remember to ditch the sugar as well
It is addictive and bad for your health

Hope you have a healthy and boring life

大麻火車頭

升未?

我都唔支持飲酒，飲酒傷身

我唔係反大麻，只係反人借醫藥大藥去合理化自己既娛樂行為，而呢個行為更係剝削有需要（如舒緩癲癇症狀）既病人，呢點大麻撚要分清楚。同埋我無話過大麻係毒品，醫藥大藥應該係同處方咳藥水一樣，唔係你話飲就飲

懷疑樓主個腦有事 想用大麻醫病 如果咪係都係死道友

醫用無問題呀
娛樂先有問題

合法化國家公開食會罰錢

咁酒精有機會導致酒後駕駛，處理方法咪就係罰酒後駕駛而唔係禁酒

同樣道理點解唔係禁止人食大麻後駕駛，而係直接禁止大麻合法化？因為佢長期影響？咁都可以話長期吸食大麻者要定期review driver licence etc，點解係一刀切禁止？

有咩問題

呢張圖你貼得好啊
所以食煙 食還食 唔該唔好喺街度食
你唔戴口罩咪唔戴 唔好喺街上面播毒就得

你係咪承認食大麻唔影響到他人就無問題？

借你個回覆去覆上面講飲酒個位巴打

所以喺屋企食咪無問題

唔係大麻嘅火車頭好應該罰錢啦

而家只係話當藥用冇話俾你當煙食喎

頭3點都認同，但就第4點黎講，唔同意識形態既人既已經好難傾落去，就算吸毒有害都唔係全部人贊成要刑事化。就算有害又要睇係邊方面，健康上？道德上？社群上？

哈哈
廢老係唔戴口罩出街播毒呀
咁又點呀
唔俾我做就係傷害我自由
道友有自殺嘅自由啊

你咪講話唔會影響到人啦
信你都戇鳩

大把中學生飲酒啦吸煙啦
周街火車頭你又睇唔撚到？

咁你係咪用大麻黎醫療？ 飲咳水上癮果啲夠係本身醫療啦傻仔

支持

你唔支持飲酒 同唔支持飲酒而禁止他人飲係兩件事
你可以再詳細啲講

即然你唔「反」大麻 你亦唔認為大麻係「毒品」
點解要醫生處方呢？
顯得「唔反」好似無咩意思

嗎啡都有醫療用途
未期癌症D人會飲嗎啡水嚟止痛

因為我反娛樂大麻，上面有回覆已經講左有咩壞處

你見到邊隻字我話要禁煙酒

你想反駁 食大麻的確會影響人 但又唔講例子
取而代之係「信你都戇鳩」
無人叫你人 我都勸你唔好咁依賴權威
你可以自己思考 究竟大麻點影響人
不過講到自己匿埋食 你都話影響到人
情侶鎖好門窗 細細聲扑野都實會影響到你

中學生食煙飲酒 係另一個topic
火車頭我亦都唔認同 佢係影響到人

sorry, 係事實
咁又係邊個話你知唔係? 政府呀?

Cctoy一路奶美一路反美

你睇緊呢個係smoke 嘅危害
因為燒野有tar 有盛
啫係同食煙一樣
就咁用呢條咁嘅片你證明唔到佢比煙更重危害

世衛係2003 年做過研究, THC成癮對公眾健康唔會構成大型危害 (WHO, 2003). Carlini (2004) 嘅review article 亦都指出並無任何實質證據指出THC 會對身體有長期或者嚴重危害.

Carlini, E. A. (2004). The good and the bad effects of (2)trans-delta-9-tetrahydrocannabinol (D9-THC) on humans. Toxicon, 44 461-467

WHO, 2003. Expert Committee on Drug Dependence. WHO Technical Report Series 915, Thirty-third Report, Geneva, Switzerland.

我想講...
醫學用係CBD
娛樂用係THC
令到你有感覺既係THC
CBD 鎮定作用居多
所以真係隊草果D
係唔會拎CBD黎隊...

利伸: 外國合法隊

好學唔學 學大陸思維
對藥有倚賴性濫用 就係道友啦
同隻藥係乜根本無關！

幾個鐘內食晒你兩個月會吸收既份量乜L都死啦
你入去廚房D抽油煙機都係差唔多, 咁D廚房佬死L梗啦

係事實就囉証明出黎
唔係得把口講係事實
咁又係邊個話你知係？

K仔都有

外國合法隊唔知道有cbd bud?

咁係應該討論點去規管合法化既使用守則

例如唔可以係公眾地方使用

而唔係一味靠妖魔化去洗大眾腦

所以聯合國就算認可左醫療用大麻，唔代表佢地認為吸娛樂用大麻唔係吸毒（不論係咪安全同埋係咪“毒品”）
我只係針對你標題黨同論述，唔係大麻本身安唔安全

我知cbd係有d有
自己普遍食開thc
但呢到個標題大大隻醫療用
做得醫療用就唔會係好大果隻啦

你個名

呢度好多人都思想保守，接受唔到新事物新觀點
由細到大都被灌輸嘅概念都會以為係真理，但無考慮過自己接受嘅觀念/資訊其實可能係錯誤
我自己就傾向大麻危害係細過煙酒，不過如果有足夠證據去證明大麻係有害我都會接受，唔會盲反

利申：懷疑論者，個人認為對所有理所當然嘅事都應該抱住懷疑嘅態度，唔好人講乜就信乜

咁你係咪講緊自己支持禁止一切娛樂

任何野都係講中庸之道

使用過量既話白飯都可以引致糖尿病啦

以目的黎區分根本係冇說服力可言

世衛係2003 年做過研究, THC成癮對公眾健康唔會構成大型危害 (WHO, 2003). Carlini (2004) 嘅review article 亦都指出並無任何實質證據指出THC 會對身體有長期或者嚴重危害.

Carlini, E. A. (2004). The good and the bad effects of (2)trans-delta-9-tetrahydrocannabinol (D9-THC) on humans. Toxicon, 44 461-467

WHO, 2003. Expert Committee on Drug Dependence. WHO Technical Report Series 915, Thirty-third Report, Geneva, Switzerland.

copy from 樓上
你咁樣同荷蘭叻有咩分別

任何野都係物極必反架啦
不過呢到d人留言講大麻係毒品d理據
又真係唔係幾夠力

但係你唔會2手酒行過都搞到隔離醉醉地嘛
上面ching話限區食大麻其實有得諗

惡撚過中共

任何野都係講緊使用得當，好多野唔過量就冇事，

重要睇埋有冇後遺同成癮性

一味覺得一合法啲人就痴撚線咁食都on9

好似逃犯條例唔通過就周街都係犯咁

如果連登仔有睇過下大麻同煙既歷史, 就會知道大麻入第一類危險品係因為當年煙草商比左好多錢做lobbying

你自己話咁咪禁埋囉架喎

咁荷蘭加拿大因大麻而死既人係咪高過煙酒？

「釋名」火麻、黃麻、漢麻。雄者牡麻，雌者名苴麻、苧麻。花名麻麻勃。麻勃即大麻的花。
「氣味」麻勃：辛、溫、無毒。麻：辛、平、有毒。大麻葉：辛、有毒。
「主治」
麻勃（大麻的花）：
1、記憶力衰退。用初秋收取的麻勃一升、有參二兩，共研為末，蒸透。每睡醒時服一小撮。
2、瘰癧初起。用初秋收取的麻花、中夏收取的艾葉各等分，作炷灸患處百壯。
3、刀傷病麻木。用麻勃一兩、蒲黃二兩，共研為末。每服一小匙，酒送下。白天服三次，夜間服一次。
4、風病麻木。用麻花四兩、草烏一兩（炒存性），共研為末，加煉蜜調成膏。每服三分，開水送下。
麻（麻子連殼的總稱，大麻的果實）：
1、大便秘，小便數。用麻子仁二升，芍藥半斤，厚朴一尺，大黃、枳實各一斤，杏仁一升，一起熬研，加煉蜜和成丸子，如梧子大。每服十丸漿水送下。一天服三次。此方名「麻仁丸」。
2、月經不通（或兩、三月，或半年一次）。用麻子仁二升、桃仁二兩，研勻，熟酒一升中沁一夜，每天服藥一升。
3、消渴（日飲數斗，小便赤澀）。用秋麻子仁一升，加水三升，煮開三四次。飲汁。
4、血痢不止。用麻子仁汁煮綠豆空心吃，極效。
5、刀傷瘀血腹中。用大麻仁三升、蔥白十四枚，搗爛，加水九升煮成一升半，一次服完，血出即愈。不盡時可再次服藥。水九升煮成一升半，一次服完，血出即愈。不盡時可再次服藥。
6、發落不生。用麻仁汁煮粥常吃。
7、小兒頭瘡。用麻仁五升，研細，水絞取汁，蜜調搽瘡上。大麻油：熬黑敷頭上，治發落不生。
大麻葉：
1、下蛔蟲。用大麻葉搗汗服五合。
2、瘧疾。用大麻葉，炒香，過一會，研為末，臨發病前用茶或酒送服適量。
大麻的莖或莖皮：治破血，通小便，跌打損傷。大麻根：帶下崩中，熱淋下血，跌打瘀血。漚麻汁z：消渴、瘀血。

大麻係上帝賜給人類最大嘅禮物
但以前嘅人on99將佢當毒品咁禁咗

上帝: 黑人問號.jpg

所以要禁酒禁煙？

呢個其實ok 唔好吹到人其實大麻已經安全好多

On9

酒精對人既行為影響多幾多

係外國讀書淨係見過人發酒癲

冇人食完大麻之後發大麻癲

荷蘭合法咗咁多年，照計應該滅撚咗國

或者大麻真係咁影響到其他人，荷蘭既大多數被影響一定會禁止返，咁現實係點呀？

亂舉例當自己好撚中point

笑人道友既
咁飲酒個啲算咩？

死酒鬼

反麻撚：我唔理，酒係合法，大麻唔合法

九成毒品都有醫學用途啦

認真問
文科JJ
酒精同草邊樣對人體傷害大？
致幻程度其實係咪差唔多

大麻天然植物嚟姐
點都唔夠其他毒品毒
煙 可樂 冰 咳水等等 全部都係化學合成物
嗰啲就會食死人

酒精大啲
草致幻啲 但要有真視幻要極大量

試過睇下壓扁左少少
不過唔會用睇到有實物以外既野
只係係個perception上面唔同左

正解

一日道友，永遠都係道友
夠薑出街食啦

咁你同藍絲有咩分別

咪永遠當自己係病人，繼續吸毒囉
記著喺香港管有毒品係犯法

點解大麻唔可以合法化
因為大麻使用者人數唔夠多，勢力唔夠大
因為歷史因素，食煙飲酒嘅人太多
根本無人夠膽禁煙酒，會俾人屌到仆街

點解禁大麻係好簡單
政府角度嚟體
梗係越少麻煩嘢越好
可以少一樣會上癮嘅嘢就少一樣
既然本身係定性毒品咪繼續落去

講到尾都係勢力同歷史因素造成
同大麻本身冇乜關係
就快2021年啦都仲嘈緊大麻有無害咁撚天真

Quick google，THC對70kg 嘅人類嘅lethal dose 係4g (57.1 mg/kg)
水嘅LD50 係90g/kg (rat)
但係4g THC 的確不論oral 定inhaled 都基本上做唔到
我知樓主你想講大麻安全，但係你啲論述真係唔掂，亦都無咩證據support

大麻同芬太尼同級
香港人未必知
但係芬太尼係北美啲大城市一日可以死幾個overdose
基本上應該冇乜毒品毒過佢

因為我唔係嚟說服大家 純粹想啲人諗下嘢

唔好政府話大麻係毒品 就一味相信

查下資料 睇下歷史 自己分析下

問題嘅根源係 大麻從來都唔係毒品

大麻嘅污名化係因為政治原因
當年係美國污名化大麻去打壓移民
到宜家美國已經不斷進行緊除罪化

其實我開post都係想大家討論下

但冇人話你吸食係犯法

sorry 我愛香港 唔會走

利申 有bno

真係用係醫學用途我唔反對，我22歲偏桃線發炎，大鑊到係咁吊鹽水，一個星期，係醫院，不停甘換衫，因為出汗D衫濕曬，後來醫生話要開刀割咗佢，但係我唔想割，出咗院，後來我朋友話試下隊草，隊咗一枝，第二日無事

幾年後，試過頭神經炎，因為細個比阿媽用刀擘左一下，一係唔痛一痛嗰幾分鐘，世界停頓，好惨
依次三日隊一枝隊咗三枝，之後無事

其實真係要睇自己係咪刻制
我係一個反對毒品的人
但病痛到面前真係唯有一試

係
上面覺得香港多mk smk 搞到件事臭晒既
咪規管囉
mk不顧後果smk 一定唔係淨係得香港 外國都一定有 呢個係佢哋自由 後果自負
但呢樣嘢應唔應該合法 係另一件事

如果冇前人嘅種樹 又邊有樹蔭畀你乘涼

反大麻=極權、支那、藍絲狗、偽黃

藥用價值係有精準控制份量，你班道友會有控制力嗎
只會吸到死為止

逃避討論，直接用妖魔化去教導大眾

其實同幾十年前既性教育好相似

一味惡魔化性，提倡禁慾

而唔係抱開放思維去教育認識性

華人社會家長式思維真係好落後

一定有junkie以 medical cannabis 之名濫用

大把報告講緊大麻對身體傷害唔大，比酒煙細好撚多

你自己係到選擇性引用然後無限放大

表面上過係冇乜問題，但總會有啲仆街冚家鏟走法律罅

荷蘭人死哂未？

你個名既英國都有九成人食過大麻呀傻閪

成班道友自己吸毒就算，人地唔鐘意吸毒就話人地人生無樂趣
要食煙飲酒仆野先有人生樂趣你個人真係垃圾

不如直接討論娛樂用有咩問題？

想問應唔應該禁止手淫

其實呢個post只係一個引子

我想多啲人明白同思考權威並唔係一定係啱的
鼓勵討論思考最重要

我冇咁講過 我覆述番新聞內容渣wo

無論證同證據backup 嘅話唔可以叫做討論，只可以叫做鳩up，對鼓勵討論思考並無幫助
何況你討論嘅內容有關medicine， 唔係evidence-based 嘅medicine嘅話都無討論價值

對唔住 大佬 即刻做research

我唔理！總之吸毒就唔啱！

拿，酒唔直接影響其他人同適量係身體有益
煙就擺明有害，火車頭又臭

娛樂都好，我贊成全球禁煙

樓主無讀英文 唔知咩叫drug abuse

班大麻友無讀書
唔知吸毒同drug abuse有咩分別

香港人呢方面清朝以黎都冇進步

類似有病醫病 無病雖則唔係強身健體
至少令人心情暢快 健身健心 我地就係要呢D 咦?

唔肯比大麻合法化真係港共唯一德政
無得光明正大食想忍死班道友咩

唔讀書都上網Google下啦，我諗你日日飲可樂都比日日隊草傷害大幾十倍 咁不如禁埋可樂啦，啲美國佬日日飲幾L，好撚唔自控架

係道友就梗係會比人話道友架啦

唔通啲狗出黎講一句話ching一陣又比人話係狗喇，咁佢就唔係狗咩

我覺得連登仔唔知火麻仁係大麻種子，甚至連火麻仁都未必聽過。。。。。

煙，特别係二手煙對人影響仲大，咁點解唔禁煙？？？

有事就要禁？
煙做依個test個結果都係有事
即係你支持聯合國禁煙？

人地串緊你呀仲幫人頂乜鳩
頂住自己？

我認同佢啊 lsd同咳藥水有醫學用途

大麻嘅影響同香港人普遍嘅認知差太遠，抹黑得太勁無真正教育大麻係咩毒品係咩
仲要啲廣告真係拎啲草葉出黎明明啲人smoke嘅唔係啲葉好似啲on9父母驚講sex就同個仔講佢由石頭爆出黎

要禁要禁

毒販道友全面進場

迷幻作用唔提？

酒精都有 但係大量攝取先會
其實都唔鼓勵飲酒

啲人吸毒唔好咩？
點解要反對

當煙草商變成大麻商

醫療用途咋屌你老母

請定義迷幻

過來人話你知絕對冇幻覺

只係五官變得好靈敏

環境靜既時候，你可能超人咁聽到樓下條街啲人既對話tim

但絕對唔係憑空出現幻覺

死傻仔有無糖可樂你唔飲要飲有糖
飲完又唔做運動唔做GYM，讀書有鬼用咩
拜登讀書夠多一樣咁奶共

道友發現案

食完以為自己超人
仲唔係幻覺

閱讀理解能力零？

呢到個po都仲有未有人輪證到合法就會令人濫用大麻

止痛藥合法，唔需要醫生處方，一樣有人濫；hard drugs 唔合法，又係一樣有人濫。

9成人食過同長期服用好大分別

唔好攞外國比啦
地方咁大 對其他人影響都細

香港啲火車頭已經夠臭
加埋啲草味

所以煙都應該全面禁

你食咗幾耐呀？身體有咩變化？

關咩事

而家香港有人係你面前食咩

邊到食要規管冇問題

你隊咗好耐啦？

真係有肥人稅架喎
一步一步踢走緊啲唔健康嘅飲品
或者唔鼓勵人飲

你喺邊度食架？

sorry 冇 smoke
sync唔到你個channel囉
你地道反真係好high level
well done

睇怕你都係冇乜朋友既中學雞

記住戒除一切娛樂呀傻仔

sorrr
真係唔洗用所謂娛樂隊草放鬆去識道友
我生活好健康

替你可悲

睇怕你成世人都只係畫地自牢

人哋都講咗醫藥用
唔係俾你班道友有冇嘢做喺度隊

潮童MK郁啲就話好大壓力

個樓主仲要讕係串咁
對草對壞腦

又真係唔洗試啲so call放鬆娛樂
唔煙唔酒咪幾好囉
公認唔健康都要試
控制能力有待改善

咪係
明明係gate way drug

真係唔會？

公認？

自己上網search 點解大麻以前會毒品化啦

記住唔好手淫呀

真係最好
最撚憎人食煙

睇樓主講幾句嘢唔止八點...

唔係話毒唔毒品化

係唔健康
即係煙酒一樣都唔健康
煎炸一樣都唔健康

做乜自己係要提住係毒品啫
因為道友吸毒？

yes

Cigarette 同 weed 都應該禁

班人真心可憐
要靠呢啲嘢去放鬆
冇運動冇生活冇其他娛樂無屋企人係伴侶

仲要assume埋人地

仲有所講嘅倚賴性

一個正常生活嘅人對呢啲嘢有幾大需求？
唔太值得即刻攞出嚟討論

講影響身體同他人 煙同酒衰好多

一來如果唔健康就要禁好多嘢都要禁晒
二來健康既定義不停都變緊
以前啲人話打機唔好 依家話其實有好處
飲酒唔好？但有啲都係有健康功效
三來你上網搵吓英文source 睇吓weed有幾唔健康先
但乜嘢都好 沉迷就一定唔好
其實係中文至會用個「毒」字嚟形容依啲藥品
英文都係叫drugs
只可以話港府洗腦洗得太勁

你覺得上面啲道友係咪沉迷依賴
覺得冇weed就冇生活

唔健康嘅野係一路推廣緊唔好喎

我同意標準一路轉變緊
咪慢慢等下
講到冇得smoke唔得嘅時候
合法嘅話 係病態唔應該繼續

合法咗都係道友

合法咗就唔型架啦道友
好似成年食煙咁渣嘛

冇人覺得冇weed就冇生活

係你自己一直道友道友咁鳩叫

同你討論你就一直spam

中學生程度都唔知有冇

有啲人覺得冇得打機既人生係冇生活
有啲人覺得冇得做GYM 既人生係冇生活
有啲人覺得冇得睇美劇既人生係冇生活
有啲人覺得冇得追韓星既人生係冇生活
有啲人覺得冇得去日本既人生係冇生活
點解要講想隊草既人要用道友依個咁負面既標籤對想食煙飲酒果啲又唔用
咪係因為港府洗腦洗得勁

尊稱嚟

我連自己個定位都搵唔到

因為佢根本冇point

淨係可以捉住大麻係香港法律下係毒品呢樣嘢黎做理據

根本就傻仔到得返呢個咁冇力point

所有支持大麻既一定係日撚日分分鐘都食緊既人

井底看天下

佢呢種人出世早幾十年可能會捉啲手淫既人去浸豬籠

其實都唔怪得佢
其實香港人成日自詡國際都市
但好多人連個外國朋友都未必識 思想狹窄好難免
頭盔 對唔係話識外國朋友既人思想唔會狹窄 都唔係話唔識既就一定窄
只係識多啲唔同文化背景既人係會有助擴闊視野

係另外位大麻吸食者(娛樂用)話我唔食冇朋友先拖落生活嗰到啫

煙剷火車頭酒鬼
am I a joke to you??

咁改口叫麻友囉

做咩屈個法律下porn比我

話你冇朋友唔係話你冇食呀傻仔

你自己審視下自己啲論點先啦

話你冇朋友係你連基本討論都唔識

太主觀感受去發表

傻仔咁都get唔到

道友語意好明顯係衰過煙剷火車頭酒鬼
咁都有得嗌

解釋下「道友」呢個詞代表咩呀咁

仲要死撐

又證明我冇smoke get唔到
sorry 真係容不下我

好高尚架

好似你兩個咁

mirror.jpg

好撚肯定大麻比煙傷害細
係禁就禁煙最撚憎人食煙
但我唔想用trump換返黎
cnn同多間媒體,ngo,煙草商吹左幾十年話大麻係毒品
宜家又吹風
班大眾無知好容易被人誤導

你睇下自己答乜鳩

點會有朋友呀大佬

Btw你啲對答就真係似take 咗野啦

Don’t take drug pls

真係要推廣大麻原來有天大好處
識朋友！
我冇朋友因為我反對大麻

Don’t take drug dude

我覺得食煙飲酒都係道友係垃圾人種先會做既野

客觀啲睇

其實吸食大麻冇乜野

但係想推廣喺連登理論就好柒
遇著我呢啲傻鳩又要勞氣

咁有大志應該計劃書擺街站搵班建制幫你
希望有朝一日你地麻友可以成功

討論區唔推廣理論咪洐生好多你呢啲理論垃圾出黎囉

大麻有一小部份醫學用途 可以用作麻醉痛楚
做過大手術後 末期絕症患者
所以應該合法化

大麻都叫有害 點解唔禁酒禁煙？
可樂致肥死好多人 點解唔禁可樂？
打J過多好似都唔好 點解唔禁打J？

大麻係天然 其他係化學合成
所以大麻應該係健康好多？

反對食大麻的人好古老石山
清朝出世？

我吸大麻唔關你事？ 影響唔到人？
有陣味？我唔理啦 鍾意點咪點 關你撚事？

大麻係好正 瘋狂吸先啱
Chill stone 各種感覺好靈敏好迷幻 聽到心跳扑扑聲 好寧靜
所以係好野？

最後只係想完全合法化
先用美好的理由包裝
再用魚蛋論質疑其他都咁咁咁
再用你唔跟就係死老野的論調
再用 冇朋友 悶撚 人身攻擊群眾壓力方式去反向歧視批鬥不服從者
攞正牌濫用藥物

心態的野可以好開放
但生理始終有限制
跟唔上個trend

你有你咁諗既自由
正如有啲人都覺得上連登仔係社會敗類一樣

理論上會
實際上做唔到
要喺短時間內吸入7萬支

一個正常生活喺香港嘅人肯撚定有需求先囉

唔知你有冇參加過社會運動呢？

其實你道友道友咁叫呢 我係唔會嬲㗎

只會顯得你幾咁幼稚 冇point 冇說服力

畀啲理據 論證 好唔好

低能，上面話佢無朋友係指佢講嘢邏輯都有問題呀

咩叫濫用？

一日一枝算唔算濫用

根本你懶係理性但已經先入為主

飲一罐啤酒可唔可以叫濫用酒精呀？

大麻要去到濫用除非你工都唔肯返咁食就叫濫用啦

工餘時間私人時間自己用無害既野都叫濫用？

定你認為用就已經等於濫用咁低層次

屌，反對啲友用黎用去都係口號式反對

「吸毒，濫用藥物」

連毒，濫用，藥物點定義都冇個人見解

思維角度真係好撚低級

所以支持娛樂用合法化架

但要有規管，年齡，藥駕，場所

點解大麻一定係medical only？

大麻=/=drug

西方國家連娛樂用都去到合法化埋

酒精本身都係藥用架

咁飲一杯酒係咪代表濫用酒精？

合法化咗之後，濫用已經唔同意思

其實兒科成日用K仔...

醫療用途乜柒呀咪撚on9啦 鴉片類藥物係任何地方都係麻醉藥 但大麻喺美加澳紐英荷以係可以作處方藥㗎 一個麻醉藥一個處方藥呀 幾時k仔冰coke係任何國家做過處方樂呀 on9仔 你類比錯撚到咁 你啲中學難智障詭辯都係縮返入你老母個爛臭閪到啦

用處係自行定義既啫

如果個人本身就係預期用黎娛樂咁又有冇改變用處？

酒本身真係唔係藥用

但我認為飲到宿醉或脫序就係濫用酒精

而同樣道理，只要大麻攝取量唔係過量我認為唔算濫用

其實正確咁講係 去污名化
大麻原本就係人類用咗幾千年醫病娛樂通靈用嘅

anesthetic 唔係medical use?

藥性差好遠wor Ching

點會冇大麻幫到cancer病人

神農本草經已經有記載...

係藥用 仲有夫妻增進情趣用 同埋會通靈用

仲有啲人會係做完嘢之後消遣用

好多印度僧侶都有食大麻

佢地用黎啟靈

對佢地黎講呢樣野本身既用途就係咁，咁佢地又係咪濫用緊

講緊大麻唔等於毒品

大麻係天然既，其他毒品都係透過化學合成

正如酒精都係天然產生既，點解大麻就要歸類為本身係藥用？

大麻污名化係藥商為咗賣藥，所以聯同政府毒品化佢，以保障藥品收益

係以前已經有人用黎娛樂用既話又何來改變佢用處之有？

任何野多食都係冇益

外國叫大麻做啟靈藥

食大麻都要睇純度。

高純度嘅大麻係有錢人先食得起，同埋高純度大麻係全世界最香嘅香味，佢會控制你嘅中樞神經系統，當你呼吸嘅時候，會不停吸索吸索，係不受你自己嘅控制，除非你閉氣。

同埋大麻係好難戒，係最難戒嘅毒品，個個一開始都話唔會濫用架啦，一開始食CHEAP嘢，就越食越貴越食越醇/純。

同埋食大麻會壞腦，即係會影響智力；個個食大麻都無乜好下場，明星就有幻覺而自殺，一般人就入精神病院渡過餘生，或者有幻覺底下做錯事，例如殺咗人咁。又或者傾家蕩產，基本上你已經無咗工作能力，無錢再支持你呢個嗜好。

因此，大麻一定係毒品；同埋醫生處方係好輕劑量，毒品就高純度。

六十年代美國嘅嘻皮士都食大麻，果類人嘅下場都好慘淡下；咁你可以講奧巴馬都食過大麻，咁人哋係奧巴馬嘛，你唔撚係嘛。

個個起初吸食大麻嘅人都以為自己控制藥物，但到頭來係反被藥物控制；有啲煙剷嘅煙癮都好大架，個啲人都廢咗一半架啦。

最後，大麻係會壞腦，即係變咗弱智，你會慢慢無咗工作能力；你無咗工作能力即係要社會養你，加重納稅人負擔。

香港已經多廢青架啦，大麻合法化後會仲多

毒蛇啲毒會死人都可以用黎咁比？

兩者影響完全唔同喎

唔係講緊多人就冇問題

咁如果使用者本身對個樣野既用處同其他係有唔同係咪就代表錯？

點定義個樣野本身既用途？

濫用點會同數量冇關

顯示目錄
物質濫用 (Substance abuse) 的定義是指沒有醫療人員指導或處方之下，服用不同種類之物質。例如：失眠時濫用安眠藥，而導致有依賴性甚至上癮，都可被定義為「物質濫用」。「物質濫用」也可稱「藥物濫用」(drug abuse)。當情況嚴重到對該物質產生心理或生理上的依賴，或稱上癮，則稱為物質依賴。物質濫用尤指一個越吸越多的上癮情況，以安眠藥為例，起初或只是一粒已足夠令服用者安眠，但幾天後已經需要兩粒或更多。這濫用情況非常常見，對身體的傷害會越來越大，而且越是阻止自己去服用的時候，身心都會感覺不安

"鴉片類藥物係任何地方都係麻醉藥"
如果講opioid, codeine 同 tramadol 都係處方藥黎。

利伸同意大麻危害低於煙酒，單純覺得你講嘢太難聽所以更正下。

可以答埋你大麻係冇生理依賴同成癮性

停食大麻身體係唔會有戒斷反應

exactly

原本大麻高級過芬太尼。。真心分錯類
芬太尼危險過大麻多多聲

大麻好難戒架，你當自己戒唔到就得，唔好高估自己啦

同埋濫藥嘅人通常唔只食一種毒品，好似飲酒溝不同嘅酒咁，咁先會HIGH。

其實食大麻嘅人最終嘅目的都係想HIGH，你一開始食低純度已經好HIGH，但食食下發覺唔夠力去HIGH，就會越食越醇/純，最後戒唔到。

同埋最大問題係要納稅人養班道友。次次話你自己死你自己事，但最後累到人。

k仔(ketamine) 都係麻醉藥
係咪要合法化埋啊

要分返開

你因為生理依賴成癮性要克服戒斷反應而去食

Or

你本身冇呢兩樣野，令你食既係你個人判斷而唔係被生理反應逼

咁既話已經係兩回事黎喎

上面舉例，要唔食根本可以隨時唔食，正如你要幾時飲酒你係控制到

你就係唔可以唔食，明未！？

HIGH同CHILL都係同一感受，只係用不同詞語去表達，同一意義嚟，唔係改過好聽啲嘅名就係好嘢嚟

你會心思思去諗去食架，唔輪到你控制架，唔好高估自己啦柒頭

- 「酗酒」:
一般而言，如果一個人過度使用酒精而無法自我節制，導致認知上、行為上、身體上、社會功能或人際關係上的障礙或損傷，無法克制，我們可以理解他們有酗酒的危機。

點叫自己控制到呀

唔好on9

講撚咗我外國讀書時試過

返到香港有冇癲撚咗咁去搵呀？

你講緊充滿笑話嘅聯合國

佢話"濫用唔一定係指個量"

你答"濫用點會同數量冇關"

其實係無衝突，唔跟指引亂服藥都可以係濫用。

再者，一個藥物（包括herbal/supplementary)嘅用途都應該係evidence based 證明有效，比如St. Johns Wort 治療輕度抑鬱。

不過如果你直情當大麻係酒咁嘅日常品看待，咁上面就唔適用。

咁所以係咪要bam哂所有野？

唔只大麻，講緊好多野都係使用適量，一過量就差

純氧聞得多都會死啦

外國就算合法化咗都照拉不適當咁用大麻既人，例如藥駕

但呢個係對事，而唔係一味靠妖魔化去呃去禁就叫最有效

不嬲唔當係藥

係咪你果陣食過啲係CHEAP嘢好低純度呀？

唔會日日食，只係有需要先食

正如飲酒一樣

食大麻都要錢，你果陣係讀緊書，你啲錢邊度嚟？

乜春野低純度

大麻係植物種出黎唔係左溝右溝提煉架，何來純度呀

你最多話TH-C含量高低

但以我所知根本差唔得遠

低純度就難上癮啲，但你只會越食越醇/純，因為CHEAP嘢唔足以令你去HIGH/CHILL，最終戒唔甩。

毒犯唔識撈貨吖！？高純度大麻好貴架，學生哥食唔起架柒頭。

我睇得出你根本就係一個戇鳩

真係控制到

大麻會上癮從來都係政府既口號

有試過既人就知根本係唔需要戒，因為冇成癮性

外國啲人日日隊草係因為佢地既生活真係好chill，返工返四五日，仲要每日做得個六個鐘，放工又去吧飲酒，佢地慣咗啫

你點解飲酒？你點解睇電視？你點解食零食？

同樣道理

咁冇得講啦

你人生得食屙訓？

無成癮性你都講得出！

醫學證明咗有成癮性架喎，你不如話地球係平嘅，嗱，睇得出你已經因為吸食過大麻而影響智力及判斷力啦。你咁撚戇鳩邊會有人肯請你做嘢吖，你依家九成失緊業靠父母養緊你，何況你買大麻嘅錢都係父母比你架啦，吸食大麻嘅人係倚賴者，社會嘅負累

咁我想問係咪耐唔耐飲一罐可樂或者酒都已經係上咗癮？

冇買呀on9

個鬼仔請我食

仲同人成家一齊邊bbq邊食

至於「成癮」則是指個體不可自制地反覆渴求濫用某種物質或從 事某種活動，雖然知道這樣做會給自己或已經給自己帶來各種不良後果，但仍然 無法控制。 成癮包括「物質成癮」(substance addiction)和「行為成癮」(behavioural addiction)。

不可自制，無法控制

咁合法化之後你會唔會買？

班鬼仔咪上咗癮囉，你唔覺佢哋有好多問題嘅咩！？

同埋你無正面回應我個問題，你係咪一個靠父母嘅人？

視乎需要，基本上同飲汽水食薯片一樣

小食多滋味

你係咪飲嘢淨係飲清水，每日淨係食屙訓唔做其他嘢

大清個時D強國人就表演左比你睇囉，讀歷史先喇阿寶真係好忙

唔係有獨立工作

真係冇乜問題，成家都幾幸福

鴉片作為藥物使用，長期或過量使用，會造成藥物依賴性；作為毒品吸食，對人體產生難以挽回損害甚至導致死亡。吸食鴉片後，可以初致欣快感、無法集中精神、產生夢幻現象，導致高度心理及生理依賴性，長期使用後停止則會發生渴求藥物、不安、流淚、流汗、流鼻水、易怒、發抖、寒顫、打冷顫、厭食、便秘、腹瀉、身體捲曲、抽筋等戒斷症狀；過量使用造成急性中毒，症狀包括昏迷、呼吸抑制、低血壓、瞳孔變小以及性冷感，嚴重的引起呼吸抑止致人死亡

Google下先啦呀寶

毒性，成癮性，生理反應完全兩回事黎呀呀寶

強國人都覺得比黨統治好幸福，點解你班香港人唔識欣賞

doubtful

On99?

唔比人地幸福，係都要屈人地鬼仔吸毒道友家庭食大麻就肯定有問題先得？

事實就係咁，你點扯開都冇用

鴉片作為藥物使用，長期或過量使用，會造成藥物依賴性；作為毒品吸食，對人體產生難以挽回損害甚至導致死亡。吸食鴉片後，可以初致欣快感、無法集中精神、產生夢幻現象，導致高度心理及生理依賴性，長期使用後停止則會發生渴求藥物、不安、流淚、流汗、流鼻水、易怒、發抖、寒顫、打冷顫、厭食、便秘、腹瀉、身體捲曲、抽筋等戒斷症狀；過量使用造成急性中毒，症狀包括昏迷、呼吸抑制、低血壓、瞳孔變小以及性冷感，嚴重的引起呼吸抑止致人死亡

以上係鴉片嘅害處，亦同時都係大麻嘅害處

大麻作為藥物使用，長期或過量使用，會造成藥物依賴性；作為毒品吸食，對人體產生難以挽回損害甚至導致死亡。吸食鴉片後，可以初致欣快感、無法集中精神、產生夢幻現象，導致高度心理及生理依賴性，長期使用後停止則會發生渴求藥物、不安、流淚、流汗、流鼻水、易怒、發抖、寒顫、打冷顫、厭食、便秘、腹瀉、身體捲曲、抽筋等戒斷症狀；過量使用造成急性中毒，症狀包括昏迷、呼吸抑制、低血壓、瞳孔變小以及性冷感，嚴重的引起呼吸抑止致人死亡

大J

事實係食大麻嘅人首先會窮，你唔覺你班鬼仔朋友好撚窮嘅咩？不過你都可以話佢哋窮得嚟好開心嘅

有乜問題，屌你自己google 下認真認識咗大麻先啦

事實擺在眼前，weed 根本就唔係咁妖魔化既野

定還是你係政府禁毒處到做，以立場黎講被迫一定要企硬咁講唔可以自行了解另一方證據呀？

企得咁硬嘅原因係有臨床顯示，食大麻嘅人會壞腦終身要住精神病院，即係成為社會嘅負累，浪費納稅人金錢

人地窮唔窮我唔知，淨係知有車，有獨立屋，係屋後園燒烤

點睇都比我係香港住得好囉

生理依賴：
Physical dependence is when the body requires a specific dose of a particular drug, such as a prescription opioid1, in order to prevent withdrawal symptoms.

Alcohol Withdrawal symptoms:
tremor, anxiety, nausea, vomiting, restlessness, delirium tremens, insomnia

有physical manefestation 同埋會維持2-6星期

一日一枝其實唔算heavy (< 8 standard drinks daily)

成癮性就要考慮返啲藥物點樣應該大腦嘅reward mechanism

係咁荷蘭係咪全個國家都係精神病院

基本上成個歐洲周街都聞到草味

大佬你唔好咁癡線啦，仲係到鳩up

入藥入饌無問題但傳統係唔會點火吸，吸都係輸入西人腐敗文化既

外國窮人都有車有獨立屋，佢哋有冇法拉利呀柒頭！？渣架爛鳩車咋

睇番成個post 同你”討論”個啲就真係似住係精神院 笑撚死我

你唔知一般歐洲人好窮嘅咩！

hi咁都有得相認

外國地方大，有HOUSE同車好基本架咋，見過世面未架柒頭

咁窮同富有都係相對架渣

有車有獨立屋我估相對香港大部分人黎講都係富有囉

唔好小學雞咁啦好冇呀

你冇食大麻咁你有冇法拉利呀？小學雞野我都識啦

炒撚過就無咗陣味啦柒頭

有吖

我就真係懷疑佢地take咗好撚多嘢

講啲嘢好撚痴線

on9仔k仔係手術用麻醉藥同嗎啡一樣道理 咪醫用合法左
宜家人地講醫用有成效之咪一樣合法 邊度理解錯誤

咁因為吸食大麻而要住精神病院嘅人係咪你養？

合法嘅意思係一般大眾唔使經醫生處方都可以購買，咁撚方便比你買到，你點樣保證到因吸食大麻而住院嘅人數唔增加？

增加咗嘅醫療開支係咪你比先？同埋你有冇能力比先，你咁撚死窮！

呢啲就係傳統智慧

走啦巴打 班友真係痴線嫁

同埋火麻仁子要成癮，係一件好難嘅事，你日日飲十碗、飲足十年都唔成癮，因為致癮劑量太低

你搵到再講

就係搵到、已經住緊，外國都有好多吸食大麻而產生幻覺嘅人要住精神病院，唔係政府都唔會話大麻會壞腦啦。

不過外國嘅稅重咁解，包咗

同埋大麻喺香港一定唔會合法化，因為有我喺度。

please, over my dead body

人地宜家話有醫療作用 咪證明可以醫到/舒緩某種病架啦人地柏金遜症真係舒緩到窩
人地有病你唔比醫 咪一樣會住院
好似cancer標靶藥一樣咋嘛 你比得起咪試 比唔起咪無得試咯麵麵宜家都籌錢啦 一定有籌唔到錢但有病既人 又唔見大家大愛捐d出黎 都唔見得醫療開支包呢d

逢藥三分毒，學班道友咁wuwuwu狂隊咩仲好意思用火麻仁證明自己啱

荷蘭應該9成人都入撚咗精神病院

包括荷蘭政府都一定係壞撚埋腦先咁多人入精神病院都仲唔禁

加拿大一定都係變精神病國家先合法化娛樂用大麻

外星人一定潛伏咗

地心一定有個城市

月球背面係納粹基地

殊！！！！！！

無話唔比醫療用途吖，唔比娛樂用途咋嘛

你要食咪去荷蘭食囉，無人唔比你去荷蘭喎

通常喺香港因吸食大麻而入院嘅人都係曾經喺外國留過學

用完父母嘅錢去外國留學，跟住返到嚟香港又用鳩納稅人嘅錢，正仆街嚟

可見教育真係好重要 咁樣9up黎論證 真係嚇親我

紋身俾社會接納先啦
大麻小眾玩意

Although some people question the concept of marijuana dependence or addiction, diagnostic, epidemiological, laboratory, and clinical studies clearly indicate that the condition exists, is important, and causes harm (Budney, 2006; Budney and Hughes, 2006; Copeland, 2004; Roffman and Stephens, 2006). Marijuana dependence as experienced in clinical populations appears very similar to other substance dependence disorders, although it is likely to be less severe. Adults seeking treatment for marijuana abuse or dependence average more than 10 years of near-daily use and more than six serious attempts at quitting (Budney, 2006; Copeland et al., 2001; Stephens et al., 2002).

Some US states have created de facto legal supply of cannabis for medical use. So far this policy does not appear to have increased cannabis use or cannabis-related harm. -2015

同一作者2020年出嘅文：

It appears to have increased the frequency of cannabis use among adults, but not so far among youth. It has also increased emergency department attendances and hospitalizations for some cannabis‐related harms. The relatively modest effects on cannabis use to date probably reflect restrictions on the number and locations of retail cannabis outlets and the constraints on commercialization under a continued federal prohibition of cannabis.

其實醫學協會有講到明大麻危害性同成癮性係遠低於其他毒品甚至乎係酒煙,最多話大麻係一種入門毒品,之後有可能會試危害性重嘅毒品,唔明點解連登仔咁鐘意針住大麻

火麻基本上無毒性，大部份嘅火麻仁都出自 THC低於0.3%嘅工業大麻！同道友食緊嗰種完全唔同！

其實荷蘭係decriminalized recreational use 唔係legal
除咗加拿大之外 美國都有啲州係legal
歐洲仲有好多地方都已經decriminalized
Luxembourg有討論legalised

歐美國家隊草真係好普遍 香港有錢人圈子都好普遍

由呢個post睇得出連登仔思想守舊到
同地平說班人一樣
死都唔信研究
死都唔肯接受開始多先進國家娛樂/醫療合法化
比舊人定立既規矩限制自己

食得多，個人講野都唔清楚
一睇個樣就知道
利申：係加拿大讀書

咁咪即係毒品

Yes

死道友

歷史上海洛英係藥

你冇隊草都壞撚左腦啦，有啲野唔清楚就唔好識小小扮代表喺到鳩up，上網睇幾篇文就以為自己了解得一清二楚，只會顯得你幾撚無知

我即係知香港吸食及藏有大麻係犯法

從來吸食都係唔犯法

藏有先係犯法

井底之蛙自我陶醉

合法化既都是先進文明地方

其實係 daily嗰啲 個樣24/7好似stone左咁

咁你咪食多啲、隊多啲囉

he looks retarded

比喻不倫
LSD唔會上癮，但係咳水會

論危害的話酒精最高

唔明第3點

因爲K仔嘅CNS effect主要會喺adult身上出現，兒童無咁大問題

無比喻 陳述事實

所以兩者無法相提並論

姐係臭蟲論
其他人做錯野唔代表你有權利去做同一件錯事
假設大麻有害但比煙酒少，然後某人以此為由話「你睇吓煙酒咁有害都合法啦，大麻少啲身體傷害都應該合法化啦」就唔啱
因為煙酒有佢既歷史原因同實際原因變成合法，佢地合法唔代表其他目前唔合法但對身體有害既野都應該變成合法（因為其實如果用造成傷害為標準黎睇佢地都唔應該合法，不過係有好實際既原因令現實上無辦法將佢變成非法）（假設大麻有害）
而且呢個論點有個缺陷，就係既然大家都有傷害，咁點解唔大家都非法而係要大家都合法？

因爲一樣藥品規管與否嘅理由
唔僅僅係public health

煙酒合法正正顯示有其他考慮 可以凌駕 健康嘅考慮
而應該做嘅嘢係將呢啲考慮拓展去大麻度

講實際原因的話，大麻都唔見得可以完全禁絕，如果唔係就唔會成日聽到某地搗破大麻種植場啦

何況煙酒畀大麻有害
個implication就係禁煙酒嘅理據未必可以直接應用喺大麻上面
因爲害處少的話，全面禁止就係disproportional

依家嘅我自己就唔反對人對草嘅，只要自己關埋房門stone 唔好搞到人就得
但係我最撚憎嘅就係啲以為自己對草就好撚woke，走左反極權最前線嘅撚樣
呢類人十個有九個都係講埋啲content farm 都不如嘅論據黎支持食大麻（e.g. 因為大麻係植物所以天然無害，因為有文明國家合法化大麻所以食大麻就係文明），連啲基本嘅醫學常識都無但係就以為自己好撚醒，然後就係啲420 group 到圍爐circlejerk 笑出面啲人井底之蛙

無咩興趣討論係咪毒品
只係想知歐美合法化機會大唔大

睇你啲口吻十足十藍屍廢老咁
你已經假定咗食大麻嘅人會壞腦
即係已經無討論空間
喺你眼中 大麻=毒 影響人一世嘅野
咁snoop dogg入咗院未？變痴線佬未？
香港其他食大麻個啲入哂青山未？你都戇鳩
自己信哂垃圾政府啲濕鳩禁毒廣告
上網睇幾篇垃圾反大麻嘅文就以為自己看破紅塵
好心你咪咁井底啦 連唔會上癮都唔知喺到鳩up
食煙飲酒年中死幾多人呀 食大麻食到死又有幾多？
香港真係多得你呢啲傻閪唔少先搞到唔接觸大麻個啲人覺得大麻=不可一世